<resources>
    <string name="app_name">day0409_init</string>
    <string name="content_description_media">暂无</string>
    <string-array name="titles">
        <item>一线抗疫群英谱｜张军</item>
        <item>一线抗疫群英谱｜张红霞</item>
        <item>三级军士长刘培朋</item>
        <item>一线抗疫群英谱丨石蕊</item>
        <item>傅志阳</item>
        <item>一线抗疫群英谱丨蒋锐</item>
        <item>一线抗疫群英谱丨蒋锐</item>
        <item>护士长刘孟丽</item>
        <item>一线抗疫群英谱丨陈红</item>
        <item>一线抗疫群英谱丨陈红</item>
        <item>一线抗疫群英谱｜盛华</item>
        <item>一线抗疫群英谱丨李晓莉</item>
        <item>一线抗疫群英谱丨谢渭芬</item>
        <item>一线抗疫群英谱丨宋立强</item>
        <item>一线抗疫群英谱丨阿依努尔</item>
        <item>一切为了人民健康 </item>
        <item>“疫”线特写</item>
        <item>护理组长路美影像录</item>
        <item>一线抗疫群英谱｜姜涛</item>
        <item>一线抗疫群英谱丨江晓静</item>
        <item>钢铁洪流为一座城市“加油”</item>
        <item>一线抗疫群英谱丨李靖</item>
        <item>一线抗疫群英谱丨马凌</item>
        <item>一线抗疫群英谱｜马凌</item>
        <item>夫妻双双出征武汉</item>
        <item>火神山医院重症一科主任张西京</item>
        <item>专访张西京</item>
        <item>重症医学专家张西京</item>
        <item>首都战“疫”排头兵 </item>
    </string-array>
    <string-array name="secondary_texts">
        <item>患者性命相托，我们必当全力以赴</item>
        <item>抗疫一线的巾帼“0号手”</item>
        <item>战“疫”一线装备保障“多面手”</item>
        <item>医生的关爱，是患者战胜病魔的良药</item>
        <item>日供3万件医用防护服，“完不成任务提头来见！”</item>
        <item>武汉泰康同济医院放射诊断科主任</item>
        <item>“锐”不可当 当好战“疫”的眼睛</item>
        <item>从长江抗洪到抗击疫情，守望武汉31年</item>
        <item>告别这个城市，我会把微笑留在这里</item>
        <item>四度出征，再为党旗军旗添光彩</item>
        <item>我是个医生，来了就是要救人的</item>
        <item>很荣幸能在退休前为大家再尽一份力</item>
        <item>临床一线“多面手”</item>
        <item>在火神山医院为患者打开生命通道</item>
        <item>多收一个患者我们就多一份荣光</item>
        <item>中部战区总医院全力抗击新冠肺炎疫情纪事</item>
        <item>他们是守卫火神山的“降魔神兵”</item>
        <item>她带领护理团队第一批进入“红区”</item>
        <item>始终如履薄冰，我还要做得更好</item>
        <item>平凡的人，做好平凡的事</item>
        <item>记驻鄂部队抗击疫情运力支援队</item>
        <item>守护每名新冠肺炎患者的生命健康</item>
        <item>“疫情面前我们誓死不退”</item>
        <item>解放军誓死不退，向前方只因责任在肩</item>
        <item>曾参加抗非典、抗震、抗埃，这次夫妻双双出征武汉</item>
        <item>ICU病房的读秒节奏</item>
        <item>重症医学医生的价值就是把病人的命救下来</item>
        <item>第一时间带着19名党员进入ICU</item>
        <item>记解放军总医院第一医学中心急诊科</item>
    </string-array>
    <string-array name="supporting_texts">
        <item>“患者性命相托，我们必当全力以赴。”张军告诉记者，“如果把救治患者比喻成一场接力赛，那么我们接诊中心就是第一棒，必须拼尽全力跑出优势。”</item>
        <item>奋战光谷一个多月，这样的故事每天都在发生，张红霞的“热心肠”让患者如沐春风倍感温暖，很多人出院时拉着她舍不得离开。</item>
        <item>他参加过抗震救灾、抗洪抢险、中外联演等重要任务行动30多次。在武汉战“疫”一线，他能熟练操作和修理所用装备，驾驶大、小型车辆，出色的装备保障工作甚至还得到两名院士的肯定。离家时，他告诉儿子，爸爸要去武汉“打病毒”了。他就是——三级军士长刘培朋。</item>
        <item>“作为女儿，我放不下父母；作为母亲，我放不下孩子。但我是军人，必须冲锋在前。”武汉泰康同济医院感染十三科副主任医师石蕊快人快语。</item>
        <item>认识傅志阳的人，对他都有一个共同的评价：“这个人蛮倔，认定的事，从来没有回头箭。”</item>
        <item>哪怕“全副武装”，蒋锐也能被人一眼认出——因为他的防护服上不仅写着自己的名字，还有一句格外醒目的战斗口号：“锐不可当”。</item>
        <item>一纸军令下，三军风雷动。医院接到抽组命令后，蒋锐坚定地递交了请战书，并按下鲜红的手印。鲜红的手印，凝聚着老兵一往无前的锐气，像极了5年前援非抗埃时的冲锋姿态，像极了15年前维和战场上的豪迈担当。</item>
        <item>车窗外，蛇山龟山绿树红花，生机盎然。黄鹤楼、长江大桥、古琴台……熟悉的城市风景，出现在刘孟丽眼前。春天，是她最爱的季节。</item>
        <item>陈红说，救治患者过程中，护理工作是重要一环，传染病房的患者身边没有亲人陪护，更需要精心呵护。在武汉抗疫的日子，陈红倡导开展优质护理，她的耐心细致总是让患者感到特别亲切。</item>
        <item>敢于冲锋陷阵的底气是什么？陈红说，是10多年在手术室和ICU重症监护室当护士长练就的过硬技能，是抗击“非典”时形成的护理操作规范。</item>
        <item>2月17日，军队增派支援武汉抗击新冠肺炎疫情的又一批医护人员抵达武汉，51岁的盛华，是其中一支医疗分队的队长和临时党支部书记。</item>
        <item>无论多晚，李晓莉都要梳理一遍当日工作中发现的问题，提醒队员们在日后的工作中引以为戒。</item>
        <item>3月17日，谢渭芬担任湖北省妇幼保健院光谷院区感染三科主任已有一个来月。说起自己的主要工作，这位来自海军军医大学第二附属医院的消化内科专家，言简意赅地概括为：救治危重症患者、医疗队的感染控制、提高医护质量。</item>
        <item>用仰望星空的情怀和热爱，实践着救死扶伤的至精至诚，激荡着人民军医的大忠大勇。或许，这就是宋立强女儿口中的那种“品格”。</item>
        <item>今年49岁的阿依努尔，是泰康同济医院感染四科年龄最大的一位老兵。在前线，她身兼多职，既是科室的副主任，又要负责管理所在党支部的党务工作和照顾队员们的身体健康。</item>
        <item>人民至上，生命重于泰山。这个承诺，扛在中部战区总医院所有人的肩头，更刻在每个人的心中。</item>
        <item>在火神山医院有这么一支队伍，他们全副武装，穿着防护报，背负着几十斤重的消杀设备，忍受着消毒液刺鼻的味道，每天与看不见的疫魔战斗，这就是火神山医院洗消分队。</item>
        <item>3月7日，军队支援湖北医疗队队员、武汉市泰康同济医院感染十三科护理六组组长路美荣登“一线医务人员抗疫巾帼英雄谱”。</item>
        <item>作为军事医学专家组负责新型冠状病毒核酸检测的组长，在前线的这些天里全身心投入到抗疫战斗，姜涛早就习惯了“满负荷”的工作强度，每天几乎只剩下两种状态——工作、睡觉。姜涛心里始终有一种紧迫感：他们快一点，患者们可能就安全一点，疫情，也就能早一点结束。</item>
        <item>娇小的身躯、轻盈的脚步、温柔的语调，举手投足间透着内敛和低调，这是江晓静给人的印象。面对肆虐的疫情，她带领感染内科的战友们冲锋在战“疫”一线，鏖战近2个月，创造了一个又一个医学奇迹。</item>
        <item>这是一股钢铁洪流，更是一座城市强劲跳动的脉搏。迎着晨曦、披着夜幕，这支运力支援队一次次为武汉带来温暖与希望。</item>
        <item>至今，武警湖北省总队医院先后收治了27名新冠肺炎患者。从1月13日起，李靖每天都要在“红区”为患者诊疗，40余天时间，他从未回过家。</item>
        <item>在ICU病房，成功抢救一名危重患者，就能给更多患者带来战胜病魔的信心。战斗在火神山医院，马凌把责任与爱心包裹在防护服里，展现在冲锋的姿态里。</item>
        <item>在他看来，解放军的责任是到党和人民最需要的地方，医生的责任是到有病人的地方去……在这场全民战役中，各行各业都有自己对应的责任，只要大家都尽好自己的一份责任，疫情一定很快就会被挡住。</item>
        <item>一次次出征，一次次战斗，为她赢得了“战地玫瑰”的美誉。如今，这朵“战地玫瑰”又一次绽放在抗疫一线。她，就是来自空军军医大学唐都医院的军队支援湖北医疗队队员、火神山医院护理部副主任仲月霞。</item>
        <item>他往ICU病房一站，眼观六路，病患生命体征监护仪上的信息了然于胸。护目镜下，他的眼神坚毅、沉稳，给病人带来希望和信心。有他在，医护人员们神稳心定，每项操作有条不紊，忙而不乱。</item>
        <item>疫情防控是一场战争，战争中最激烈的战斗无疑发生在重症监护室（ICU）。如果说，普通人的时间按小时计划，这里的危重患者则以分秒计生死。张西京就是那不知疲倦、争分夺秒抢救生命的人。</item>
        <item>在ICU病房（重症监护室）工作二十几年，这位来自空军军医大学西京医院的重症医学专家，早已习惯了和死神“抢人”的读秒节奏。</item>
        <item>解放军总医院第一医学中心急诊科的医护人员，每天都在与死神赛跑——年均接诊患者20多万人次，抢救危重患者2万余人次。</item>
    </string-array>


</resources>
